\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8x]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{explore\_simil\_t2b}
    
    
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
    \maketitle
    
    

    

\section{Analýza dát z datasetu text2bank (zozbierané dáta z
Profinitu)}

\begin{itemize}

\item
  v tejto analýze sa zaoberáme hlavne vyťažovaním informácií o

  \begin{itemize}
  
  \item
    štruktúre datasetu text2bank
  \item
    sémantickej granularite viet - intentov
  \item
    podobností intentov medzi sebou
  \item
    podobností intentov s názvami príslušnej triedy
  \end{itemize}
\end{itemize}


    Načítajme dáta

\begin{itemize}

\item
  text2bank data - 13 tried, cca. 500 intentov
\end{itemize}


\subsection{Kosínové podobnosti K(intent, intent) v ramci triedy
\uv{limity} z
t2b}

\begin{itemize}

\item
  vybratá trieda: \uv{limity}
\item
  z tejto triedy vyberieme 5 viet pre lepšiu vizualizáciu (matica bola
  skonštruovaná najprv na všetkých vetách z triedy limity a potom boli
  vybrané najzaujímavejšie kúsky)
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo sa snažíme
ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  či sa vety (intenty) v rámci svojej triedy na seba podobajú a ako
  veľmi
\item
  použime LASER pre tvorbu embeddingov a kosínovú podobnosť
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo to chceme
vedieť?}

\begin{itemize}

\item
  v akej kvalite sme dáta zozbierali
\item
  či sa v tejto triede nájdu aspoň dve-tri vety s rovnakou sémantikou
\item
  poskytnúť malú ukážku akú má táto náhodne zvolená trieda sémantickú
  granularitu
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_8_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}

\textbf{vyššie vidíme kosínové podobnosti: K(veta\_i, veta\_j) z tej
istej triedy}

\begin{itemize}

\item
  Očakávanie pri týchto vizualizaciách boli vysoké čísla na celej matici
  podobnosti, to sa stalo len v niektorých pripadoch.
\item
  \uv{jaký mám limit na kartě} a \uv{jaký mám limit na \emph{platební} kartě} s hodnotou 0,91: jedno slovo pridané do úplne rovnakej vety
  nám dá vysokú mieru podobnosti, podľa očakávaní.
\item
  Oproti tomu vety \uv{kolik mám maximálne povolený výběr z bankomatu} a \uv{limit platby na internetu} majú nízku mieru podobnosti s hodnotou
  0,45. Jedná sa o úplne odlišné zámery, avšak oba patria v tomto
  datasete do tej istej triedy.
\item
  napríklad \uv{limit platby na internetu} je nepodobná so skoro všetkými
  vybranými vetami. Táto veta má však zvláštnu vetnú štruktúru a
  slovosled, je možné, že je to spôsobené práve týmto.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  granularita triedy \uv{limity} je príliš nízka, zámery z tejto triedy
  by sa hodili rozhodiť do ďalších podtried, alebo triedu úplne vyhodiť
\end{itemize}


\subsection{Kosínová podobnosť K(intent z triedy \uv{limity}, názvy
tried)}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme vyššie spomínaných 5 zámerov z triedy limity a pozrime sa na
  kosínovú podobnosť embeddingov týchto zámerov a názvov všetkých tried
  z datasetu
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo to chceme
vedieť?}

\begin{itemize}

\item
  hypoteticky by sme mohli vytvoriť klasifikačný model len na základe
  podobnosti intentov a názvov tried. Poďme teda overiť, ako by takáto
  \uv{klasifikácia} približne dopadla.
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_11_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  očakávanie pre overenie správnosti hypotézy: stĺpček bielej farby
  (vysoké hodnoty podobnosti) pri názve triedy \uv{limity}.
\item
  vidíme: v podstate šum. Ak by sme sa pokúsili klasifikovať týchto 5
  vzorkov pomocou modelu \uv{veta podobná s názvom triedy}, dosiahli by
  sme nízku úspešnosť.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

Názov aj význam tejto triedy má podľa všetkého tak široké zameranie
(jedno slovo \uv{limity}), že LASER na to reaguje veľmi rozdielnymi
embeddingami.

\textbf{Možné vylepšenie triedy \uv{limity}:} vytvoriť nové podtriedy
(zmena/zobrazenie limitu \{platba kartou, výber z bankomatu,
\ldots{}\}), ale to by celé riešenie problému klasifikácie textu
pravdepodobne ešte viac skomplikovalo, pretože by pribudlo veľmi veľa
nových tried a bolo by nutné vytvoriť alebo získať ďalšie dáta.

\textbf{Zvoľme teda inú triedu a preveďme podobné vizualizácie:}


\subsection{Kosínová podobnosť LASER embeddingov K(intent, intent) kde
intenty sú z triedy \uv{chci půjčit/kolik mi
půjčíte}}


\subsubsection*{Čo chceme urobiť?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme náhodnú vzorku 10 intentov z tejto triedy, vytvorme z nich
  embeddingy a s rovnakým postupom ako pri predošlej triede vytvorme
  maticu podobností
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo to chceme
urobiť?}

\begin{itemize}

\item
  uvidíme či vety z inej triedy by nemali lepšie výsledky na potvrdenie
  rovnakých dohadov ako pri triede limity.
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_14_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  na matici je omnoho viac vyšších hodnôt podobnosti ako pri rovnakej
  matici vytvorenej na vetách z triedy limity.
\item
  jediné dve vyčnievajúce vety sú tie najdlhšie
\item
  Dlhé vety sú podľa všetkého problémom pre embeddéry všeobecne (TOTO BY
  SI MAL OVERIŤ niekde v literatúre, Samuel).
\item
  Ukazuje sa to na vete \uv{kdybych si chtel koupit auto\ldots{}} (ale aj
  pri vete z predošlej triedy \uv{kolik mám maximálne výber z\ldots{}}).

  \begin{itemize}
  
  \item
    hlavným obsahom tejto dlhej vety je, samozrejme, \uv{na kolik mě
    můžete založit}.
  \item
    Ak sa pozrieme na kos. podobnosť K(\uv{kdybych si \ldots{} muzete
    zalozit}, \uv{na kolik mě můžete založit}), vyjde nám hodnota 0,59,
    čo je stále málo napriek podobnej výpovednej hodnote oboch viet.
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  až na výnimky je tento výber 10tich viet z triedy \uv{chci půjčit/kolik
  mi půjčíte} navzájom sémanticky vcelku podobný.
\item
  Môžeme sa teda domnievať, že táto trieda má vyššiu sémantickú
  granularitu v zmysle podobnosti embeddingov viet.
\end{itemize}







































\subsection{Kosínová podobnosť K(intent, názvy všetkých tried) triedy
\uv{chci si
pujčit}}

\begin{itemize}

\item
  vzorka rovnakých 10 intentov ako v predchádzajúcom skúmaní
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme vyššie použitých 10 zámerov z triedy \uv{chci si pujčit} a
  pozrime sa na kosínovú podobnosť embeddingov týchto zámerov a názvov
  všetkých tried z datasetu
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo to chceme
vedieť?}

\begin{itemize}

\item
  hypoteticky by sme mohli vytvoriť klasifikačný model len na základe
  podobnosti intentov a názvov tried.
\item
  Poďme teda overiť, ako by takáto \uv{klasifikácia} približne dopadla.
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_17_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Priemerna kosínová podobnosť LASER embd.: K(intent, vsetky názvy tried):
 [0.62 0.51 0.41 0.57 0.61 0.56 0.53 0.59 0.4  0.52 0.44 0.56 0.57]
Najpodobnejšia trieda priemernej cos simil zoznamu vyššie: chci půjčit/kolik mi
půjčíte
    \end{Verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  zdá sa, že názov tejto triedy (\uv{chci půjčit/kolik mi půjčíte})
  rozumne zachycuje jej sémantický význam

  \begin{itemize}
  
  \item
    to si môžeme všimnúť na priemernej cos\_simil 10 vzorkov z triedy
    \uv{chci si pujcit} pre všetky triedy
  \end{itemize}
\item
  Ak by sme použili podobnosť ako klasifikátor, v tomto prípade by sme
  dostali na prvé miesto správnu príslušnú triedu pre väčšinu intentov z
  triedy.

  \begin{itemize}
  
  \item
    je dôležité všimnúť, že priemer hodnôt kosínových podobností má
    veľmi podobné hodnoty s ďalšími triedami.
  \end{itemize}
\item
  všimnime si vysokej hodnoty podobnosti 0,79 pri intente \uv{potřebuji
  půjčit do výplaty} a názve triedy \uv{potřebuji potvrzení o platbě}.

  \begin{itemize}
  
  \item
    zdá sa, že jediné podobné slovo vo vetách vie zamávať s hodnotami a
    v tomto prípade by klasifikátor urobil chybu (len preto, že půjčit a
    půjčíte sú vyskloňované a potřebuji majú rovnaký slovný tvar)
  \end{itemize}
\item
  zdá sa, že naozaj záleží na dĺžke vety, všimnime si vysoké hodnoty pri
  intente \uv{půjčka}, s názvami tried \uv{výpisy} a \uv{limity}. Tieto
  slová spolu zjavne nesúvisia.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  vetné embeddingy nie príliš vypovedajú o príslušnosti intentov z
  jednej triedy k názvu triedy
\item
  pre týchto 10 vzorkov sa hypotetická klasifikácia javí ako prijateľná,
  avšak s neodpustiteľnými chybami, popísanými vyššie.
\item
  LASER embeddingy nie sú príliš použiteľné pre dlhé a jednoslovné vety.
\end{itemize}


\subsection{UMAP z LASER embeddingov a KMeans klastering všetkých
intentov, každá trieda
separátne}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  pozrime sa na UMAP embeddingy z LASER embeddingov, pre lepšiu
  vizualizáciu
\item
  pomocou
  \href{https://scikit-learn.org/stable/modules/generated/sklearn.cluster.KMeans.html}{klastrovacieho
  algoritmu KMeans} nájdime pre každú triedu tri klastre a farebne
  odlíšme každý kluster v 2D UMAP priestore.

  \begin{itemize}
  
  \item
    vypíšme cca tretinu viet z každého nájdeného klastru
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza na preverenie}

\begin{itemize}

\item
  Existujú triedy, kde vetné embeddingy intentov k príslušnej triede sú
  navzájom veľmi odlišné?

  \begin{itemize}
  
  \item
    ak existujú, treba ich nájsť a vytvoriť prípadné podtriedy
  \item
    ak neexistujú, triedu do podtried nerozbíjame
  \end{itemize}
\end{itemize}

poznámka: UMAP parametre v poradí:
\texttt{n\_neighbors,\ min\_dist,\ metric}.
\href{https://umap-learn.readthedocs.io/en/latest/parameters.html}{Popísané
tu} boli zvolené štýlom pokus omyl

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
UMAP params: (5, 0.001, 'cosine')
    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_21_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
CHCI PŮJČIT/KOLIK MI PŮJČÍTE
['kolik si mam půjčit, abych byl zadlužený na celý život?', 'dá se vypočítat
kolik teoreticky bych dostal úvěr?', 'Jak si mohu zvýšit kontokorent?', 'Toš,
jak velký peníze si můžu půjčit?']
['dej mi peníze', 'mohu dostat půjčku?', 'půjčit si', 'půjčení peněz', 'chci si
koupit nove auto', 'potřebuji půjčku', 'mám dotaz na sjednání půjčky', 'chci si
vzít půjčku', 'úvěr', 'chci si půjčit 1M kč']
['dá se zde půjčit 5000 korun?', 'Půjčka 1200k na auto.', 'Chtěl bych půjčit
50000 kč', 'Půjčka 1200k Kč na auto']

JEDNORÁZOVÁ PLATBA TUZEMSKÁ
['zaplatit fakturu', 'zaplatit splátku', 'Zaplatit nájem', 'domácí platba',
'spořit', 'poslat známému peníze', 'chci poslat peníze', 'převod peněz mezi
bankama', 'poslat peníze', 'kolik je úroková sazba?', 'nová platba', 'chci
poslat peníze maminke']
['poslat 200 korun matce na 12345678/2010', 'Chci poslat 299€ na účet
9876543210/1234', 'zadat platbu 12000 na účet 167559324/0300 se zprávou "servis
Peugeot"']
['poslat 500 matce.', 'zaplatit 1250 plyn', 'Posli love vymahačovi z Cejlu
(Prusa).', 'Převeď 1584 korun na spořící účet', 'poslat 300 matce', 'poslat 20
korun matce', 'Pošli 100 Kč mámě!', 'poslat 20 korun na můj spořící účet',
'kolik mi poslal Miloš za poslední pořad v hlavním vysílacím čase', 'Převod 5000
na účet 1234', 'Toš zaplať 100 za večeři bratrovi.']

LIMITY
['jak si změním limit na kartě?', 'Jak si jednorázově zvýšit limit pro odchozí
platby', 'potřebuji změnit limit na platební kartě na nákupy online']
['navýšení limitu pro platbu kartou', 'Přehled limitů', 'limit platební
transakce']
['zvýšit limit na kartě na 10000kc']

POTŘEBUJI MIMOŘÁDNOU SPLÁTKU (HYPOTÉKY)
['jaká je možnost mimořádní splátky hypo?', 'DO KDY MIMOŘÁDNÁ SPLÁTKA', 'Vyplatí
se nyní mimořádná splátka hypotéky?']
['Dobrý den, Chtěla bych mimořádnou splátkou hypotečního úvěru u Hypoteční
banky, podle bodu „ročního výročí“ - kdy je možno bez poplatku uhradit až 25\%
úvěru?']
['splacení hypotéky', 'předčasné splacení úvěru', 'Dej přebytek na hypotéku.',
'předčasné splacení dluhu']

POTŘEBUJI POTVRZENÍ O PLATBĚ
['potvrzení o platbě', 'zaslat potvrzení o platbě']
['chci potvrzení o platbě ze dne 20.1.2021', 'chci účtenku', 'Chci potvrzení o
poslední platbě', 'poprosím důkaz o zaplacení']
['Franta říká, že ty peníze ješte nedostal.']

SJEDNAT HYPOTÉKU
['Chci hypotéku', 'Chci hypotéku.']
['Bude mi končit fixace a stávající banka mě kontaktovala s nabídkou na další
období, která je samozřejmě - jak jinak - velmi nevýhodná.']
['mam zájem o hypotéku na dům', 'chci si sjednat schůzku ohledně hypotéky',
'Ahoj, aktuálně řeším možnost refinancování hypotéky.', 'Zajímá mě hlavně úvěr
ze stavebního spoření']

SJEDNAT SCHŮZKU NA POBOČCE
['Podepsání smlouvy schůzka!', 'Potřeboval bych se sejít ohledně hypotéky.',
'chci si rezervovat termín', 'chci přijít osobně', 'Tohle je přepadení!']
['chci přijít na pobočku', 'Chci jít na nejbližší pobočku.', 'nejbližší
pobočky']
['schůzka s bankéřem', 'prosím termín schůzky s Eliškou', 'Chci se sejít s
bankéřem.', 'návštěva osobního bankéře']

SPLÁTKA KREDITNÍ KARTY
['Chci splatit kreditní kartu', 'Splatit kreditku!', 'kreditní karta splacení',
'Chci zaplatit za kreditní kartu', 'Zaplať kreditku.', 'splácení kreditní
karty']
['splátka kreditky 5000 czk']
['zaplatit vše co zbylo nedoplaceno na kreditce']

SVOLENÍ K INKASU A SIPO
['nastavit inkaso na 500eur pro CZ36 0100 0000 0001 2345 6789']
['Běžné měsíční inkaso', 'Běžné čtvrtletní inkaso', 'chci udělat inkaso',
'zrušení inkasních plateb', 'zadat inkaso']
['Kdy bylo zadáno poslední SIPO', 'jaký je rozdíl mezi inkasem a SIPO?']

TRVALÉ PLATBY
['Chci přeposílat 500 korun na svůj spořicí účet každý měsíc od 5.2.2021.',
'Chci zadat trvalou platbu 15kč na účet 9999999999/1234.']
['Co se mi strhne z účtu?', 'změň sumu pravidelné platby', 'trvalé platby
nastavení', 'Internet 700 každý měsíc! ', 'Zobraz trvalé platby.', 'Měsíční
platba za internet 800, prosím.']
['vytvořit trvalý příkaz', 'Chci zrušit trvalý příkaz', 'potřebuju jednorázově
změnit jeden trvalý příkaz']

VÝPISY
['Kolik mam úrok na sporicim uctu?', 'jaké jsou mé příjmy za rok?', 'Byly to
peníze Jardy či  Ivana?', 'kolik mi přišlo minulý měsíc?', 'Toš kolik jsem
zaplatil za leden.', 'Kolik mi přišlo za posledních 14 dní?', 'Zobrazit, kolik
jsem utratil poslední měsíc', 'Jak jsou na tom moje výdaje?']
['výpis z účtu za poslední tři měsíce', 'ukaž posledních 10 plateb', 'Nalezni
domácí platby za minulý týden.', 'potřebuji zkontrolovat příchozí platby']
['výpis účtu', 'přehled zůstatků na účtech', 'výpis plateb kreditní kartou',
'přidání disponenta k účtu', 'elektronický výpis', 'historie', 'výpis účtu.',
'výpis splátek kreditky', 'otevři seznam výpisů']

ZTRATIL JSEM PLATEBNÍ KARTU
['chci blokovat kartu ', 'ztracená kreditka']
['Asi mi byla odcizena karta', 'Kde mám kartu?', 'chci novou kartu', 'Ztratil
jsem platební kartu', 'Nemám kartu, asi jsem ji stratil.']
['Krádež karty.', 'Ukradli mi kartu!']

ČEKAJÍCÍ PLATBY
['kolik mám do konce měsíce naplánovaných výdavků?']
['nezaúčtované platby', 'výpis neprovedených plateb']
['mám nějakou nezrealizovanou platbu?', 'jaké platby jsou ve frontě?', 'Chci
vidět seznam čekajících plateb.', 'jaké mám čekají platby?']

    \end{Verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  grafy vyššie ukazujú UMAP zobrazenie LASER embeddingov intentov pre
  každú triedu zvlášť do 2D priestoru. Farby bodov na grafoch sú podľa
  čísla klastru nájdeného pomocou KMeans algoritmu
\item
  texty nižšie ukazujú náhodnú tretinu intentov z každého klastru pre
  každú triedu zvlášť
\item
  Popíšme si niektoré zaujímavé triedy:

  \begin{itemize}
  
  \item
    pri triede \uv{chci si půjčit} vidíme, že klaster 2 združuje vety s
    číslovkou v texte, klaster 0 sú len otázky.
  \item
    triedu \uv{limity} UMAP ani KMeans nebol schopný rozdeliť do viac ako
    dvoch klastrov - v klastri 2 vidíme číslovky
  \item
    trieda \uv{trvalé platby} boli UMAPom aj KMeans rozdelené na 3
    klastre, kde 0 reprezentuje dlhšie a komplikovanejšie vety, v 1 sa
    vyskytuje spojenie \uv{trvalé platby} a v 2 \uv{trvalý příkaz}
  \item
    trieda \uv{svolení k inkasu a SIPO} je KMeansom naklastrované v
    podobnom duchu ako \uv{chci si půjčit}
  \item
    ostatné triedy sa alebo ťažko interpretujú alebo nie sú zaujímavé
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  LASER je očividne náchylný nielen na dĺžku vety, ale aj na čísla vo
  vetách. Toto by bolo vhodné predspracovať a všetky čísla nahradiť
  nejakým unikátnym tokenom.
\item
  hypotéza sa, zdá sa, potvrdila len pre niektoré triedy (intent ktorý
  je otázkou má zjavne iný zámer ako nejaká akcia/príkaz)

  \begin{itemize}
  
  \item
    Síce sa na UMAPe javí, že napr. trieda \uv{jednorázová platba
    tuzemská} má tak 3 klastre, pri výpise vzorku viet v tejto triede
    je jasné, že odlíšenie je minimálne a závisí to len na čísliciach
    alebo dĺžke textu, pri iných sú to práve otázky, ktoré priestor
    rozdeľujú
  \end{itemize}
\item
  mnohé triedy (napr. limity) sú po zobrazení do UMAP 2D priestoru
  pokope. Intenty sú tu podľa predchádzajúceho skúmania dosť rozličné.
\item
  Dôležité: LASER nám pri rozdeľovaní do podtried asi nepomôže. Bude to
  treba skontrolovať manuálne.
\end{itemize}


\paragraph{Hypotéza na preverenie}

\begin{itemize}

\item
  ak nahradíme číslice tokenmi, aký by bol výsledok?

  \begin{itemize}
  
  \item
    pomohlo by nám to vôbec?
  \end{itemize}
\item
  ak chceme budovať znalostnú bázu, môžeme ju založiť na vyčistených
  dátach (odstránime irelevantné a vtipné intenty a ponecháme len naozaj
  relevantné)?

  \begin{itemize}
  
  \item
    fungovalo by to na princípe: \uv{je váš zámer podobný tomuto:
    \ldots{}?}, keďže vo vetách sú aj otázky a rôzne zámery, ktoré
    treba nejak vyhodnotiť
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{UMAP z LASER embeddingov všetkých
intentov}

Redukujme dimenziu LASERu na 2 pomocou UMAP a vizualizujme všetky
intenty odlíšené farbami. Ak však dáme všetky triedy do jednej
projekcie, uvidíme skôr šum a sem-tam zhluk intentov rovnakej triedy.
Nebolo by to vhodné na vizualizáciu, preto rozdeľme všetky triedy do 4
kúskov (v poradí ako sú v datasete)

\begin{itemize}

\item
  chceme ukázať, či sa intenty rôznych tried od seba líšia v priestore
  embeddingov
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  ako veľmi dú intenty zašumené?
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_26_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  okrem trojice tried vľavo dole sa javia všetky intenty veľmi zašumené
\item
  nejaké drobné zhluky môžeme vidieť v každej sekcii, ale nejaví sa to
  ako dostačujúce oddelenie

  \begin{itemize}
  
  \item
    zhluky na projekcii vpravo dole sú veľmi slabo viditeľné
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  Výsledok pozorovania je ťažko interpretovateľný
\item
  Dáta sa javia veľmi zašumené, je potrebné predspracovanie a zvýšenie
  kvality intentov

  \begin{itemize}
  
  \item
    avšak šum môže byť spôsobený nedokonalosťou UMAPu
  \end{itemize}
\end{itemize}


\section{todo: POROVNAJ S INYMI NAZVAMI, ALEBO NAHODNYMI NAZVAMI TRIED.
CURSE OF DIMENSIONALITY - BODY VO VYSOKEJ DIMENZII SU BLIZSIE SEBE, TOTO
TU MUSIS
ZAHRNUT}


\subsection{Kosínová podobnosť K(intent, vlastný názov triedy) pre tri
embedéry}

\begin{itemize}

\item
  pozrime sa na embeddingy všetkých intentov a názvov všetkých tried
\item
  porovnajme týmto niektoré vybrané modely, ktoré embeddingy vedia
  vytvoriť (fasttest, FERNET, LASER) navzájom medzi sebou

  \begin{itemize}
  
  \item
    pomocou kosínovej podobnosti K(intent, názov príslušiacej triedy)
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo tým chceme
ukázať}

\begin{itemize}

\item
  ako vyzerá rozloženie hodnôt kosínovej podobnosti
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_29_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

\subsubsection*{Pozorovanie:}

\begin{itemize}

\item
  pozeráme sa na boxploty kosínovej podobnosti medzi intentom a názvom
  triedy. Vetné embedingy boli vytvorené za pomoci FERNET, LASER a
  FastText
\item
  nízke hodnoty podobností sa nachádzajú hlavne pri málovravných názvoch
  ako \uv{výpisy} a \uv{limity}
\item
  vysoké hodnoty podobností sa nachádzajú hlavne pri triede \uv{potvrzeni
  o platbe}
\end{itemize}

Tento graf je veľmi náročný na interpretáciu


\subsection{Záver}

\begin{itemize}

\item
  znova sa ukazuje, že je vhodnejšie použiť dlhší a konkrétnejší názov
  triedy a od toho by sa, samozrejme odvíjala granularita dát a taktiež
  by bola predpokladaná vyššia podobnosť K(intent, trieda).

  \begin{itemize}
  
  \item
    Nasvedčujú tomu vysoké hodnoty pri jednoduchších a menej obšírnych
    názvoch tried ako je napr. \uv{potvrzeni o platbe}
  \end{itemize}
\item
  fasstext sa drží v úzadí, v popredí je LASER - napriek jeho
  viacjazyčnosti - zdá sa - tvorí embeddingy kvalitnejšie.

  \begin{itemize}
  
  \item
    To, či je to pravda je ťažko overiteľné, keďže LASER má vyššiu
    dimenziu embeddingov, takže sa z vety podľa všetkého zachová viac
    informácií
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Podobnosť rôznych typov embeddingov ako
klasifikátor}

\begin{itemize}

\item
  vytvorme vetné embeddingy pre všetky intenty a triedy

  \begin{itemize}
  
  \item
    použime tri embedéry
  \item
    nezabudnime, že každý embedér má rôznu dĺžku embedding vektoru

    \begin{itemize}
    
    \item
      dĺžky embedd. vektorov pre pripomenutie: LASER: 1024, FERNET: 768,
      fasttext: 300, použime toto poradie
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  vytvorme kosínové podobnosti pre každý intent s každým názvom triedy
\item
  upravme vektory \(k\) držiace podobnosť \(k_i = K(x_i, c_j)\), \$ i
  \in 0..\#viet, j \in 0..\#tried \$ kde x je vektor intentov a c je
  vektor unkátnych názvov tried do pravdepodobnostnej distribúcie
\item
  sledujme relevantné metriky: presnosť (balancovanú, top3), f1, ROC-AUC
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať}

\begin{itemize}

\item
  Záleží od embedéru aká bude predikcia?
\item
  Záleží od dĺžky embeddingu, aká bude predikcia?
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo to chceme
ukázať}

\begin{itemize}

\item
  ako by vyzerala klasifikácia len za pomoci embeddingov a podobnosti
  viet z datasetu bez predspracovania
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
using LASER embeddings
    \end{Verbatim}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.40461918453523366,
 'acc\_bal': 0.49583821098613406,
 'acc': 0.42857142857142855,
 'acc\_top\_3': 0.610204081632653,
 'roc\_auc': 0.816769320742988\}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
using FERNET embeddings
    \end{Verbatim}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.2802096690668192,
 'acc\_bal': 0.28587313390933283,
 'acc': 0.2836734693877551,
 'acc\_top\_3': 0.4673469387755102,
 'roc\_auc': 0.6906459205516781\}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
using FastText embeddings
    \end{Verbatim}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.3226598901482052,
 'acc\_bal': 0.39168468602990597,
 'acc': 0.3489795918367347,
 'acc\_top\_3': 0.5428571428571428,
 'roc\_auc': 0.8442649705027117\}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  najlepšie výsledky dal LASER, s f1 == 0,4.
\item
  výsledky sú slabé pre akýkoľvek embeddér, napriek vyšším očakávaniam
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  záleží od embedéru, aká bude predikcia
\item
  nejaví sa, že by medzi dĺžkou embeddingu a kvalitou predikcie bola
  korelácia (viď. výsledky FastText VS FERNET)
\end{itemize}


\subsection{Konfúzna matica intentov k najpodobnejšiemu názvu akejkoľvek
triedy za použitia LASER
embeddingov}

\begin{itemize}

\item
  znovu sa tvárime, že kosínová podobnosť embeddingov viet je relevantná
  klasifikačná metóda
\item
  zoberme argmax z vektora \(k_i = K(x_i, c_j)\), \$ i \in 0..\#viet, j
  \in 0..\#tried \$ kde x je vektor intentov a c je vektor unkátnych
  názvov tried

  \begin{itemize}
  
  \item
    a považujme tento argmax za predikciu
  \end{itemize}
\item
  vytvorme z predikcií a pravdivých hodnôt konfúznu maticu
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo tým chceme
ukázať}

\begin{itemize}

\item
  ktoré triedy \uv{vystrkujú rožky} - teda ktoré by sme mali:

  \begin{itemize}
  
  \item
    vyčistiť
  \item
    zmeniť názov triedy
  \item
    upraviť sémantickú granularitu v rámci triedy
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Prečo to chceme
ukázať}

\begin{itemize}

\item
  získanie podrobnejších informácií o štruktúre datasetu
\item
  akým smerom v akej triede sa treba čo najskôr vydať pre relevantné
  výsledky
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_38_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \textbf{táto konfúzna matica je veľmi náročná na interpretáciu, avšak je
zjavné, že je nutné zrobustniť názvy tried} \#\#\# Pozorovanie

\begin{itemize}

\item
  vidíme konfúznu maticu, kde i-ty riadok a j-ty stĺpec indikuje počet
  vzoriek s pravdivým labelom v i-tej triede a predikoveným labelom v
  j-tej triede.
\item
  triedy s krátkymi názvami (limity, půjčky, trvalé platby) nie sú
  predikované príliš často.

  \begin{itemize}
  
  \item
    zdá sa, že to může byť spôsobené krátkym názvom, ako bolo popísané
    vyššie.
  \end{itemize}
\item
  trieda \uv{potřebuji potvrzení o platbě} je predikovaná často
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  z konfúznej matice je vidno, že klasifikácia len za pomoci sentence
  embeddingov a ich podobností je možná, ale nie príliš dobrá.
\item
  očakávané vysoké čísla na diagonále tejto matice sa ukázali, ale nie
  je ich dostatočné množstvo.
\item
  triedy \uv{limity} a \uv{výpisy}, ktorých názov je, zdá sa, príliš
  krátky sú ťažko \uv{predikovateľné}.
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[nltk\_data] Downloading package punkt to /home/sfabo/nltk\_data{\ldots}
[nltk\_data]   Package punkt is already up-to-date!
    \end{Verbatim}


\subsection{Klasifikujme intenty len na základe kľúčových
slov}

Dáta nerozdeľujeme na trénovaciu a testovaciu množinu, keďže model je
\uv{predtrénovaný} expertne.

\textbf{Táto metóda bola použitá na zber celého datasetu text2bank} -
zber prebiehal pomocou webovej aplikácie, kde vybraní uživatelia
zadávali intenty a tento \uv{klasifikátor} ponúkal tri triedy s najvyššou
hodnotou pravdepodobnosti - uživateľ po vyhodnotení zvolil triedu, ktorú
intentom myslel a ak sa tam nenachádzala, zvolil ju spomedzi všetkých
tried z dropdown menu a/alebo pripísal poznámku k vyhodnoteniu a/alebo
samotnému intentu

\begin{itemize}

\item
  použime naivného bayesa nad kľúčovými slovami (kľúčové slová sú v
  koreňových tvaroch, napr. slovo \uv{půjčit} tu je v tvaroch \uv{půjč},
  \uv{půjči} - levenshtein zabezpečí ich podobnosť)

  \begin{itemize}
  
  \item
    matica naivného bayesa má \(k\) riadkov - kľúčových slov a \(c\)
    stĺpcov - tried
  \item
    na riadku \(i\) je vektor, kde každá hodnota je bayesovským faktorom
    - výskyt daného kľúčového slova v danej triede
  \item
    predikcia potom prebieha takto:

    \begin{itemize}
    
    \item
      z intentu detekujeme len slová (bez stop slov)
    \item
      pomocou levenshteinovej vzdialenosti nájdeme ku každému slovu v
      danom intente príslušné kľúčové slova (ich počet je
      parametrizovateľný)
    \item
      pre dané slovo z intentu spočítame pravdepodobnosť príslušnosti k
      akejkoľvek triede
    \item
      pre všetky slová z intentu tieto pravdepodobnosti príslušnosti
      spriemerujeme
    \item
      na konci vypadne pravdepodobnosť príslušných tried daného intentu
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}

Pozrime sa na výkonnosť tohoto expertného modelu na celom datasete
text2bank

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\{'f1': 0.7936317969389797,
 'acc\_bal': 0.7710110421025819,
 'acc': 0.7306122448979592,
 'acc\_top\_3': 0.8816326530612245,
 'roc\_auc': 0.9626367808784753\}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  výpovedné hodnoty sú hlavne \emph{balancovaná presnosť} a \emph{top\_3
  presnosť} (accuracy)
\item
  hodnoty sú pomerne vysoké aj pre tak jednoduchý model
\end{itemize}


\subsubsection*{Zobrazme výsledky klasifikácie
presnejšie}

\begin{itemize}

\item
  pomocou konfúznej matice výsledkov a tzv. klasifikačného reportu
\item
  konfúzna matica má na riadkoch pravdivé hodnoty a v stĺpcoch
  predikované

  \begin{itemize}
  
  \item
    i-ty riadok je pravdivý label, j-ty stĺpec je predikovaný label
  \end{itemize}
\end{itemize}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{explore_simil_t2b_files/explore_simil_t2b_50_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                                         precision    recall  f1-score   support

           chci půjčit/kolik mi půjčíte       0.68      0.97      0.80        59
            jednorázová platba tuzemská       0.75      0.84      0.79        88
                                 limity       0.88      0.95      0.91        22
potřebuji mimořádnou splátku (hypotéky)       0.51      0.72      0.60        25
           potřebuji potvrzení o platbě       0.94      0.77      0.85        22
                       sjednat hypotéku       0.74      0.74      0.74        23
             sjednat schůzku na pobočce       0.95      0.93      0.94        41
                 splátka kreditní karty       0.67      0.61      0.64        23
                svolení k inkasu a sipo       0.92      0.92      0.92        24
                          trvalé platby       0.87      0.70      0.78        37
                                 výpisy       0.90      0.75      0.82        69
            ztratil jsem platební kartu       1.00      0.79      0.88        33
                        čekající platby       1.00      0.33      0.50        24

                               accuracy                           0.80       490
                              macro avg       0.83      0.77      0.78       490
                           weighted avg       0.82      0.80      0.79       490

    \end{Verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  prekvapivo trieda \uv{limity} má dosť vysoké f1 skóre, keďže každý
  intent z tejto triedy slovo \uv{limit} v nejakej forme obsahuje.

  \begin{itemize}
  
  \item
    za použitia kosínových podobností z predchádzajúcej analýzy táto
    trieda bola určená ako nie príliš rozumne skonštruovaná
  \item
    to isté platí pre triedu \uv{výpisy}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

Keďže dataset rozdelený na trénovaciu/testovaciu/validačnú množinu
nebol, tieto čísla sú málo výpovedné a iba popisujú možný prístup
klasifikácie intentov.


\section{Záver analýzy}

\begin{itemize}
\item
  bola prevedená analýza podobností rôznych viet z datasetu text2bank
  (Profinit dáta)
\item
  boli hlbšie preskúmané podobnosti vybraných viet z 2 tried

  \begin{itemize}
  
  \item
    trieda limity má, zdá sa, príliš nízku sémantickú granularitu a bolo
    by vhodné ju vyradiť

    \begin{itemize}
    
    \item
      vybrané vety z tejto triedy sa neukázali dostatočne podobné názvu
      triedy, ktorý je, zdá sa, príliš krátky a má široký význam
    \end{itemize}
  \item
    trieda \uv{chci si půjčit} má, zdá sa, až na výnimky dostatočne
    vysokú sémantickú granularitu

    \begin{itemize}
    
    \item
      avšak podobnosť intentov s názvom tejto triedy nie je príliš
      vysoká, odlíšenie od ostatných tried je podľa priemerných hodnôt
      kosínovej podobnosti nízke.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  Z klastrovacej analýzy intentov a jej vizualizácie pomocou UMAPu sa
  zdá, že nedokážeme pomocou LASERu strojovo rozdeľovať intenty do
  podtried (rozbíjať triedy na menšie a tým zvyšovať sémantickú
  granularitu). Potrebovali by sme dáta alebo predspracovať, alebo to
  urobiť manuálne.
\item
  porovnali sme výkony rôznych embedérov v zmysle klasifikácie intentu
  do prislúchajúcej triedy len na základe kosínovej podobnosti

  \begin{itemize}
  
  \item
    ukázalo sa, že je vhodné použiť dlhší, konkrétnejsí názov triedy a
    ako embedovaciu funkciu zvoliť LASER
  \item
    avšak LASER v sebe uchováva viac informácií o vete, keďže embedovací
    priestor je väčší ako ostatné modely (FastText, FERNET)
  \end{itemize}
\item
  Klasifikovali sme celý dataset pomocou kľúčových slov, avšak výsledky
  tejto metódy berieme len ako prezentáciu toho, ako bol dataset
  vytvorený
\item
  Analýza ukázala, že by bolo vhodné sémanticky upraviť dáta a názvy
  tried, ak by sme chceli klasifikovať intenty len na základe podobností
  s názvom príslišnej triedy

  \begin{itemize}
  
  \item
    napr. trieda \uv{limity} by mala alebo zaniknúť, alebo byť rozdelená
    do podtried (čo pri malom množstve vzorkov je nemysliteľné)
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Hypotézy na preverenie}

\begin{itemize}

\item
  Ako by prebiehala klasifikácia len na základe kľúčových slov na nových
  dátach?
\item
  Je nejak možné dáta pridať a upraviť tak, aby sme získali kvalitnejší
  a obšírnejší dataset - mohli trénovať komplexnejšie modely?
\end{itemize}

Je nutné zozbierať viac dát. 25-30 záznamov na triedu je jednoducho
málo.


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
